# nodejs+rabbit



## Getting started

Для начала необходимо установить модули для проекта nodejs. Переходим в папку nodejs и запускаем команду `npm install`

Возвращаемся на уровень выше и запуска Docker командой `docker-compose up --build -d`

Докер скачает необходимые файлы и запустит 2 контейнера. Consumer будет отслеживать есть ли в кролике новые данные. rabbitqm сам кролик.

Псоле запуска докера снова переходим в папку nodejs и запускаем сервер командой `npm run dev`

dev имеет в настройках модуль nodemon который будет автоматически перезагружать сервер при изменении в файлах.


После запуска сервера сайт будет доступен по адресу "http://localhost:3002"

На главной странице ничего не будет. В качестве примера сделаны несколько страниц с разным функционалом. 


## GET

http://localhost:3002/api - показывает что сервер работает и передает параметры в качестве REST API

http://localhost:3002/api/test - по этому адресу можно получить список данных (пока записано хардкодом)

## POST

http://localhost:3002/api/ampq - на этот адрес можно передать JSON строку с параметрами {'id': '', 'email': '', name: ''} 

Переданные параметры будут обработаны и отправлены в раббит. Если в качестве ответа придет "amqplib add" значит данные успешно обработаны. 

При этом если открыть логи контейнера `consumer` то там мы можем увидеть обработку полученных данных

Пример 

processing messages
{"id":1,"email":"tesssss@test.ru","name":"Это моё первое имя"} Call email API here


## Routes

Для добавления новых адресов для обработки необходимо прописать необходимые команды в файле nodejs/routes/routes.js

В данный момент основным обработчиком является контроллер api.controller.js

